**1707. – Vaillantia hispida** L. – Plante annuelle de 5-15 cm, hispide-scabre, à racine grêle ; tiges raides, dressées ou ascendantes, très fragiles ; //feuilles verticillées par 4, obovales-oblongues ou oblongues, //un peu épaisses ; fleurs blanchâtres, très petites, verticillées par 3 et subsessiles à l'aisselle des feuilles, en long épi interrompu ; //fruits hérissés de soies blanches, à 3 cornes recourbées, fortement frangées, aiguës, sans corne dorsale ; //graine hémisphérique, densément hispide prés du hile.
Lieux secs et arides du Midi : Alpes-Maritimes, où il est très rare ; Corse, à Bastia. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie, de l'Afrique. = Avril-juin.